[世界大戰]優生論 vs 支持個體差異

優生論 - 研究通過非自然或人為手段來改進國民遺傳基因素質的學術領域，主張操縱、控制特定人口的演化進度，以及演化的方向。 轉自wiki

支持個體差異 - 包容有缺陷嘅個體，盡量令人類自然出生，死亡

利伸: 非希特拉支持者

動物台?

Yes

屌開錯台
有冇得叫admin轉去學術台

有咩理由唔支持優生論

有人話優生論唔道德
宗教黎講係魔鬼嘅學說 納綷當時嘅種族清洗就係例子

我幫你叫下
睇下佢地收工未先

thx bro

食緊既生果都係用緊優生論？

Destiny Plan

蕃茄栗米等都係基因操作
同優生論角度一樣

呢到都大把應該滅絕嘅毒撚s

seed都係借橋
真正發大個學說係納粹種族清洗

反優生講者進食呢啲食物會唔會有啲矛盾

幫你同動漫台拉個關係姐

優生學 只有連登才有資格交配

E家咪成日講要食有GAY食物LO

毒撚如果係講緊性格應該暫時未基因操作到
樣貌就可能操作到

交配係為左遺傳基因 為左進化

毒撚唔會交配
換句話講
毒撚已經係完美基因

有基係講緊種植個陣唔落農藥之類
好似冇禁基因改造

我諗應該好少人知道自己食緊基因改造食品

係佢地眼中種植物唔係生物，無需尊重

真正唔殺生係咪淨係可以食熟成水果

出世之前嘅人為控制又有無唔道德？
拎殺人做例子無乜意思

從生產、處理、加工到銷售階段均按照有機標準，並經來源地認證機構或管理當局認證的食物，方可稱為「有機」。 種植方面，避免使用化學性除害劑及肥料，而且多採用輪作、動植物堆肥、人工除草和以生物方法防治蟲害。 飼養動物方面，避免使用抗生素、生長激素和其他動物飼料添加劑。 沒有使用基因改造技術和電離輻射法。

FROM GOVHK

就算唔係優生論都好
有嚴重遺傳病嘅人都應該強制結紮
例如唐氏綜合症
冇理由近親相交犯法因爲高機率生殘障兒而呢啲有遺傳病嘅人可以冇事

大粒果啲蕃茄栗米應該係好耐之前基因序列重新排過

啲人權撚又會話唔道德

啱呀
其實我嘅思想係與其建構一個理想社會
不如否定一d唔理想社會形態
即使優生論都應該只係決定我地唔想要咩人
而唔係我地想要咩人

呢個未係淘汰論囉
不過唔係自然淘汰，係人工淘汰

同意 我覺得依一類唔應該存在
雖然咁講係好口賤 但依一類存在既話
對社會/家人/自己都重負擔

優生論<-淘汰論<-個體差異
論激進程度係咪咁排
我唔太識嘢

再極端啲就係矮撚基因要淘汰

玩自然淘汰嘅話班殘障一早死撚哂啦
連自理能力都冇

On9例子 你已經講到變翻優生論

所以係人類社會獨有
究竟做唔做得出唔理佢地然後追求好嘅基因呢?呢個就係討論道德嘅點

高達 種子

要自然淘汰嚟講 我真係想知呢班人有咩可能生存到

我只係想話優生論同你所講嘅極端分別

避免佢地存在係我嘅觀點
但係如果已經存在就要理
當然唔係三唔識七都理
現實情況無可能做到咁大愛

理還理
同阻止情況延續落去其實係兩件事
香港都有好多呢種家庭

自然淘汰呢個世界唔過10%人生存到

但再嚴重啲就係立法唔俾佢地生仔
人權問題又黎啦

人類自願滅絕計劃

社會環境迫到自殺
淘汰受唔住壓力嘅
又淘汰適應唔到嘅
但講到基因操作又係另一回事

優生論並無不可, 但要有兩個前題

1. 尊重人權
唔用屠殺方式消滅劣質基因, 只對新生胚胎進行改良, 基因改造需要父母自願

2. 只對生理上既差異進行修改
例如避免疾病, 殘障, 較為優美既外表, 良好體能, 智力...
但唔可以修改影響性格既基因, 外向內向, 進取保守等等, 確保人類多元性

性格係後天定先天決定多 呢個問題呢...

2係非常可取 只要監管得好
但1果到，bb唔係自然出生，又會惹黎宗教之流搞事

有d學派會認為先天決定(或至少有影響),
唔爭論
同埋就算唔講性格, 喜好都唔應該修改

呢個係temperaments vs personalities